做人番工鬥搵多錢係唔係人生最重要價值

係
當我中六合彩嗰一刻我就明白左

點中

唔係
但有一定程度反映你個人能力

係 年收入過千萬以下既都係社會垃圾

利申：我無

都係 除非你歸園田居

利申：搵唔到錢

點解我要諗人點諗，點解我要成日企人地角度諗人地會點諗你，點解我唔可以諗下自己想自己點，我自己鐘意既，搵份濕鳩保安，hea埋佢又得，不斷拼博，做死一世又得，或者賺多d提早退休都得，你人生點樣，對於你黎講最有價值既野係乜，全部都係企係你既角度出發去定義，唔係任何係你生命出現既其他人，包括on9連登仔，成日係到不斷比較人工然後以為自己好撚威，大佬呢樣野主觀咁睇真係好撚仆街，講自己人工高，其實未則係想攞存在感，想貶低人地抬高自己，嘔唔嘔心啊大佬，連登d批鬥，比較文化真係好顯示到個社會有幾咁k型

咁新鴻基能力值係咪一百？我就淨係覺得佢係吸緊人血既仆街吸血業主/商戶，點解佢咁有所謂既「能力」，但佢快撚d死，放返d單位出黎對個社會會仲好，佢所謂既能力只係利己主義，對個地球，對成個社會係百害而無一利，佢識起樓咩？佢拎舊錢出黎炒高個樓市，從中cap水，係咪又證明佢地好有能力？佢呢班人係我眼中仲衰撚過日日廢係屋企既阿明，因為阿明起碼無害人，但間接令到阿明係屋企廢，令到樓主要開呢個po既，就極有可能係你所講個班有能力既人所引致，因為大家都買唔撚起樓，搞到要係到比較邊個人工高，邊個買得起樓先搵到人生既成就感，先覺得自己存在過，如其係到比較，係到比人奴役到40歲先可以安居樂業，點解唔做個唔比較，開心生活既正常人，安樂活到70歲，搵下自己興趣，唔再曬時間去追逐金錢遊戲，當然我咁講係無撚用，但即使搵錢至上，都可唔可以唔好再成日逼人地企係個天平上面不斷比較，至死方休咁樣，係香港我真係比較得好辛苦，就黎比個社會奴役到想死

你講既point 我都有身同感受
上一代既人我都唔會走去同佢地比較我定佢地搵得多錢d
始終個時勢差咁遠
但你可以逆向思維念反下一代都有機會咁念我地
咁如果呢個年代真係有機會 而用反你既term，追遂金錢遊戲，你有冇去追逐就係你要去賭既野 如果將來係易左搵錢 你呢家去9hea咪著數 如果將來難左揾錢 你呢家努力左 咁仲會有一班人墊你底
我只係咁樣分析 我都唔知到底要唔要認真搵錢
同埋如果要揾興趣去做都要揾日常開支供養自己 如果個人冇能力基本上都好難係短期內一邊搵錢一邊仲要發展自己既興趣

你調轉佐
係資本主義社會 你有價值 錢唔駛自已搵都走過嚟
你輸比人唔係因為你搵錢少過佢 係你既價值少過佢
可以係temporarily or permanently 睇你自已

香港黎講係鬥買樓 話之你Daddy Mummy 比首期
定係 買入時機好

你人工兩萬 , 供滿一層德福
好過你人工6萬 , 租緊樓

睇家境 睇人成長嘅性格有咩人影響你

自由市場

所以我講既全部係廢話，金錢遊戲係一定要追逐，因為你係呢個地球，無錢係生存唔到，但係我覺得我地應該要停止再不斷比較，不斷去貶低收入比自己低既人，咁樣會令到搵唔到錢既人好自卑，搵到錢既人好自滿，咁樣係完全唔平等，搵錢可以至上，但有錢唔代表你高尚，唔代表你比窮人更值得尊重，一個保安唔會低賤過一個銀行家，我覺得咁樣諗先係真正人應該擁抱既價值觀，而唔係用收入黎斷定一個人既價值，收入只係佢既市場價值，唔代表係佢既個人價值，如果我夾硬將一個人既市場價值當係佢既個人價值，咁我會變到好扭曲，而依家個社會正正就係咁扭曲，而我想表達既係，即使個社會咁扭曲，我地都唔可以咁扭曲，我地係唔應該睇唔起任何人，亦唔應該用一個人既收入，黎判斷一個人既個人價值

Good

如果明白香港財產集中左係唔夠5%人手上
咁你會明白搵到錢同努力基本上唔係直線關係
點樣奶呢5%人鞋底
打入佢地圈子攞生意
先係皇道
不過呢d正正係支那最想人做既文化